[短篇] 5年後的再會

是咁的，呢一篇文比我抒發一下。
不過或者有一日，妳會睇到。

5年前，2012年既某日。我最後一次聯絡妳。

我23歲，而妳20歲。嗰時我仍然少不更事，不懂溫柔。我對妳表白了，我急切想知道回覆，將妳趕走了。

而我為左將妳喺我生活中抹去，我隨便地和其他人交往了。

但係有d野，不可以輕易消去。我走過妳喜歡既餐廳，見到你喜歡的明星，走過一齊走既路，我都會諗起妳。

8月13號，是妳的生日。我想同你講生日快樂，但係我怕再搵你，只會引起妳反感。忐忑之中，14號就已經到了。

就係咁，我已經有5年冇見妳了。5年冇同妳講生日快樂了。但係每星期，我總會有幾日會諗起妳。

時間當然可以沖淡一切，受傷好，初戀好，工作好。過去既我好多會淡忘。
但係呢一個係反常既例子。對妳，我只會念念不忘。所以我決定左搵返妳。

決定搵返妳既時候，時間已經係夜晚10點啦。
我將俾妳既訊息，改了又改，加加減減，只好似呢一篇故咁。打既時候，不安大於期待。但係我知道，如果我唔搵妳，我只會失去更多。

[我想約你食嗰飯，有冇興趣?]
精雕細琢既結果，係普通句子。看倌們，原諒我嘮叼，因為你宜家睇緊既我心中無數想同佢講既話。

WhatsApp 有一個好處，傳送了就阻止不了。我眼光光咁睇住妳嗰名，妳嗰頭像，我一路想像你會點回覆，一路揸住嗰手機就咁瞓左。

然後半睡半醒之間，時間就已經去到早上七點。

早上六點47分，妳傳了一個訊息給我。

而我其實手一直冇離開過電話，我見到第一句係
[可以呀]
當時我心情似火箭發射成功，然後我就問
[咁你幾時得？]
[Btw 你咁早既]

妳都好快覆左我
[閒日放工都可以呀]
[你都好早姐]

[因為我一路都喺電話隔離等住你覆]
得意忘形既我，講左事實。

[你都傻既]
妳可能當我講笑，但係係事實。

[咁我約你下星期五啦]
廢柴既我，想見妳又怕見到妳，就俾10日自己準備。

[ok👌🏻]
睇黎今日都係嗰好日子。

十日談

我當下照一照鏡，我發覺原來自己比實際年紀還要老。髮線有d似比達，肚腩就有d似布歐。為左方便打理，頭髮仲剷埋青。嗰一刻，我發覺我其實吸引力比一般人真係低好多。

我將我所有既儲蓄用左去開一間公司，然後我就一日比一日老得更快。

我將我戶口僅剩既一萬蚊一口氣提出黎。然後約左我唯一既女性朋友出去裝身。冇錯，妳當晚見到既衫褲鞋襪，都係我新買的。

餐廳方面，其實我都諗左好耐。結果我都係揀左一間近妳的。而且我特意去試一試嗰度既菜。

十日裏面，我就不斷咁去諗，我地可以傾d咩呀。我有冇咩可以準備好呀等等等。

然後十日好快就過左。我終於有機會見到妳了。

lauming。

到見面當日，我約妳既時間係7點，喺餐廳門口。
其實我6點已經喺餐廳附近。當時我心跳比傾百萬生意更緊張。

我反覆思量，我有冇流太多汗，有冇衣衫不整，有冇約好時間。結果我一路喺餐廳外巡邏，一路尋找妳芳蹤。

好快，還未到七點。有一個女仔喺餐廳門口對我揮手。其實我因爲款眼鏡太老土，所以我將眼鏡放到袋裏。當下我實看不清妳，但係我又會知道嗰個係妳。大概因爲妳跟5年前，一點分別都沒有。

見到妳嗰一下，心中激動。到現在打呢篇故既時候，仍然保持到當中既開心，不過宜家添左少少黯然。

妳既舉止，仍像少女。穿起短褲亦跟妳很配襯。
妳所有野對我嚟講就係完美。
我心中有千萬句讚美係送妳的。我後悔當日冇即場獻上。

經過妳的一剎那，只有那一剎那。我覺得我可以，我希望，我奢求拖起妳的手然後一起步入餐廳。可惜那是不可能的，那是不可能的，那是不可能的然後我地就進去餐廳了。

[black]無論隔左幾多年，不論我準備了多少天。
喺妳面前，我依舊係會緊張得不似自己。

五年前，第一次約妳出去，竟然讓妳吃不飽。接妳又迷路，送妳回去也一樣。

第二次約妳，我就泊車時撞車。

之後一路想拖妳，擁抱妳，但每次都錯失機會。

今日我就喺空冇一人既餐廳，話自己book左7點，仲報埋自己電話號碼。講完我都想搵窿捐。

Lm

嗰侍應帶左我地入去中間少少地兩人座，今次我用盡紳士風度，叫左句

[你坐入去啦]

諗返個下都係有點柒，因為我走音啦。

但係妳嗰下反應既笑容，我想保留一世。我以後用米奇老鼠把聲同妳傾計好冇？看倌可以稍為想像一下，您自己夢中情人既笑容。嗰種融化我心既感覺，嗰種我願意柒一世去換你笑既感覺。可以留住嗎？

我知道，今日好可能係最後一次見到妳。要把握機會將妳面容記住。日後辛苦，高興，緊張，所有情感都可以一齊經歷。

好快，我就發現妳同五年前冇太大分別，少女味尤添幾分，女人味亦喺你髮絲中滲出。妳真係好靚。
也許妳以前係我對女性既標準，以後都係。

講真，我對餐廳既食物毫不感興趣。不過打量過後就點左一個魚扒同意粉。我在意既係我同妳討論既時光。未見到魚扒，我已經嘗到香氣。因為我們一起點的。

[做咩搵我呀？派帖呀？]
其實如果妳再笑一笑，我諗我再能當場會求婚。

[唔係呀，我想約妳好耐啦]
見佢以前，我決定左諗到咩就講咩。

[係咩，咁你whats app 我未得囉]
我後悔冇一早約妳，打從心底地後悔。

見妳以前，我以為我地會dead air , 我以為會係一個不愉快既經歷。結果我地無所不談，而且妳仲記得我一部分既經歷。我嗰一刻係幸福的。

我用心去聽妳所講既每一句，用妳既說話填滿五年既空白。直到妳講今晚要去唱失戀通宵K。將我元神帶返落地。

見面到宜家一直避開戀愛話題，因為好奇心會害死貓。
我唔想知。如果知道，一打開嗰下我就會死。

但有時追女就好似毒品，名名知道後果，但係你知道食嗰一下好high 就夠。所以我冇再轉開話題。

[係咩？有人失戀咩？]

[我嗰FD 失戀左三日]

我應該慶幸唔係妳嗎？

話題一路流轉，賭徒一直等輪盤上既珠停落黎。
我押既係00，有38份之1會中。
賭既係五年來，自己既思念。

賭徒一路會記錄開黑，定開紅。
賭得越長越多，必定有一次會開綠色。

［咁你呢？有冇拍拖？］
賭徒一下就晒冷。

［有呀］
然後賭徒輸了。

接落黎既話題，係一場又一場既酷刑。

他是前同事，他是暖男，他年輕，他好，他沒什麼不好，他不是我。

心情沈重，看倌可能會問，五年一個好女仔不可能單身。有時候，即使你知道，但係當你最後希望都輾成肉醬嗰一下。有準備下，心情仍然會沈重到深處去。

如果四年前就約妳會有不同嗎？三年呢？兩年呢？
我該問什麼，不該問什麼？

我不是他，是因為我放棄了爭取嗎？

後悔沒有藥可以醫。

最後的最後，我們一起走出餐廳，經過以前我們吃過一間餐廳。

我問妳，妳還記得嗎？這餐廳好難食。
然後妳原來已經忘記了。

一種感覺叫溫度差，我確實感覺到了。

走到車站月台，我留住妳，但係我又可以怎樣？

結果我班車先到了。我知道下一次，可能冇下一次了。

如果妳睇到篇故，我想妳知道我會祝妳幸福。
如果他睇到篇故，我想他知道有人比他願意給妳幸福。
如果我睇返篇故，我想自己記住當日既悔恨。

我想每日都見到妳啊。

完

有人睇既話，我想道歉，因為到半路我已經冇心機寫了。

呢篇文係我想寫，所以寫。

多謝兩位留名既兄弟。

男人有時就係會懶感性懶長情
不過終於想得到但得唔到既遺憾先叫人最刻骨銘心

講得好